@prefix : <http://purl.org/ontology/onfraud##> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://purl.org/ontology/onfraud#> .

<http://purl.org/ontology/onfraud#> rdf:type owl:Ontology ;
                                     owl:imports <http://www.w3.org/ns/org#> ;
                                     <http://purl.org/dc/terms/description> "Ontología de fraude interno financiero."@es ;
                                     <http://purl.org/dc/terms/license> "CC BY-NC-SA 4.0"@es ;
                                     <http://purl.org/dc/terms/title> "OnFraud - Ontología de Fraude Financiero -"@es .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  gr:hasCurrencyValue
<gr:hasCurrencyValue> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/date
<http://purl.org/dc/terms/date> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/description
<http://purl.org/dc/terms/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/hasVersion
<http://purl.org/dc/terms/hasVersion> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/identifier
<http://purl.org/dc/terms/identifier> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/issued
<http://purl.org/dc/terms/issued> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/modified
<http://purl.org/dc/terms/modified> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/publisher
<http://purl.org/dc/terms/publisher> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
<http://purl.org/dc/terms/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/goodrelations/v1valueAddedTaxIncluded
<http://purl.org/goodrelations/v1valueAddedTaxIncluded> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrency
<http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrency> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/procurement/public-contracts#actualPrice
<http://purl.org/procurement/public-contracts#actualPrice> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/procurement/public-contracts#contractingAuthority
<http://purl.org/procurement/public-contracts#contractingAuthority> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/procurement/public-contracts#supplier
<http://purl.org/procurement/public-contracts#supplier> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/purchase2pay/individuals/notice
<http://purl.org/purchase2pay/individuals/notice> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/purchase2pay/individuals/noticeDate
<http://purl.org/purchase2pay/individuals/noticeDate> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://schema.org/name
<http://schema.org/name> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled
<http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#label
rdf:label rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/org#hasUnit
<http://www.w3.org/ns/org#hasUnit> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://purl.org/ontology/onfraud#influencia
<http://purl.org/ontology/onfraud#influencia> rdf:type rdfs:Datatype .


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://purl.org/ontology/onfraud#afectaA
<http://purl.org/ontology/onfraud#afectaA> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                           rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#PerjuicioEconómico> ;
                                           rdfs:range <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#afectaAVictima
<http://purl.org/ontology/onfraud#afectaAVictima> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                  rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/ontology/onfraud#afectaA> ;
                                                  rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#PerjuicioEconómico> ;
                                                  rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#Victima> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#asignadoA
<http://purl.org/ontology/onfraud#asignadoA> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                             rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/org#memberOf> ;
                                             rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Empleado> ;
                                             rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#ProcedimientoForense> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#calculaPerjuicioEconomico
<http://purl.org/ontology/onfraud#calculaPerjuicioEconomico> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/ontology/onfraud#realizaProcedimientoForense> ;
                                                             rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#EquipoForensic> ;
                                                             rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#PerjuicioEconómico> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#causaPerjuicioEconomico
<http://purl.org/ontology/onfraud#causaPerjuicioEconomico> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> ;
                                                           rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#PerjuicioEconómico> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#cometeFraude
<http://purl.org/ontology/onfraud#cometeFraude> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Defraudador> ;
                                                rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#cometeFraudeInterno
<http://purl.org/ontology/onfraud#cometeFraudeInterno> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/ontology/onfraud#cometeFraude> ;
                                                       rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#DefraudadorInterno> ;
                                                       rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#estaAsociadoCon
<http://purl.org/ontology/onfraud#estaAsociadoCon> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Redflag> ;
                                                   rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#identifica
<http://purl.org/ontology/onfraud#identifica> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                              rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#EquipoForensic> ;
                                              rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#DefraudadorInterno> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#realizaInvestigacion
<http://purl.org/ontology/onfraud#realizaInvestigacion> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/ontology/onfraud#realizaProcedimientoForense> ;
                                                        rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#EquipoForensic> ;
                                                        rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#Investigacion> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#realizaProcedimientoForense
<http://purl.org/ontology/onfraud#realizaProcedimientoForense> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                               rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#EquipoForensic> ;
                                                               rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#ProcedimientoForense> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#worksIn
<http://purl.org/ontology/onfraud#worksIn> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/org#memberOf> ;
                                           rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Empleado> ;
                                           rdfs:range <http://www.w3.org/ns/org#FormalOrganization> .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty
owl:topObjectProperty rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Redflag> ;
                      rdfs:range <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://purl.org/ontology/onfraud#descripcion
<http://purl.org/ontology/onfraud#descripcion> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                               rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                                               rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> ;
                                               rdfs:range xsd:string .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#descripcionRedFlag
<http://purl.org/ontology/onfraud#descripcionRedFlag> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Redflag> ;
                                                      rdfs:range xsd:string .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#idFraude
<http://purl.org/ontology/onfraud#idFraude> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                            rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                                            rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> ;
                                            rdfs:range xsd:string .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#perjuicio
<http://purl.org/ontology/onfraud#perjuicio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                             rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                                             rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> ;
                                             rdfs:range owl:real .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty
owl:topDataProperty rdfs:domain <http://purl.org/ontology/onfraud#Redflag> ;
                    rdfs:range xsd:string .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://dbpedia.org/ontology/Activity
<http://dbpedia.org/ontology/Activity> rdf:type owl:Class ;
                                       owl:equivalentClass <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> .


###  http://dbpedia.org/ontology/Employer
<http://dbpedia.org/ontology/Employer> rdf:type owl:Class ;
                                       owl:equivalentClass <http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization> .


###  http://dbpedia.org/ontology/Person
<http://dbpedia.org/ontology/Person> rdf:type owl:Class ;
                                     owl:equivalentClass <http://www.w3.org/2000/10/swap/pim/contact#Person> .


###  http://dbpedia.org/ontology/Work
<http://dbpedia.org/ontology/Work> rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> .


###  http://dbpedia.org/resource/Conflict_of_Interest
<http://dbpedia.org/resource/Conflict_of_Interest> rdf:type owl:Class ;
                                                   owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#ConflictoDeInteres> ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> .


###  http://dbpedia.org/resource/Corruption
<http://dbpedia.org/resource/Corruption> rdf:type owl:Class ;
                                         owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> ;
                                         rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno> .


###  http://dbpedia.org/resource/Employee
<http://dbpedia.org/resource/Employee> rdf:type owl:Class ;
                                       owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#Empleado> .


###  http://dbpedia.org/resource/Extortion
<http://dbpedia.org/resource/Extortion> rdf:type owl:Class ;
                                        owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#Extorsión> ;
                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> .


###  http://dbpedia.org/resource/Fraud
<http://dbpedia.org/resource/Fraud> rdf:type owl:Class ;
                                    owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> ;
                                    rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> .


###  http://dbpedia.org/resource/Fraudster
<http://dbpedia.org/resource/Fraudster> rdf:type owl:Class ;
                                        owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#Defraudador> .


###  http://dbpedia.org/resource/Larceny
<http://dbpedia.org/resource/Larceny> rdf:type owl:Class ;
                                      owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiacionDeActivos> ;
                                      rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno> .


###  http://dbpedia.org/resource/Theft
<http://dbpedia.org/resource/Theft> rdf:type owl:Class ;
                                    owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#Robo> ;
                                    rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> .


###  http://dbpedia.org/resource/bribery
<http://dbpedia.org/resource/bribery> rdf:type owl:Class ;
                                      owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#Soborno> ;
                                      rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> .


###  http://dbpedia.org/resource/Skimming_(fraud)
<http://dbpedia.org/resource/Skimming_(fraud)> rdf:type owl:Class ;
                                               owl:equivalentClass <http://purl.org/ontology/onfraud#Skimming> ;
                                               rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboDeposito> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#AlteraciónCheque
<http://purl.org/ontology/onfraud#AlteraciónCheque> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentos> ;
                                                    rdfs:comment "A scheme in which a person steals his or her employer’s funds by intercepting, forging or altering a check or electronic payment drawn on one of the organization’s bank accounts."@en ,
                                                                 "Se produce cuando el defraudador roba fondos de la organización interceptando, falsificando o alterando un cheque o pago electrónico de una de las cuentas bancarias de la organización"@es ;
                                                    rdfs:label "Alteración de cheques"@es ,
                                                               "Check Tampering"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#AnulacionFalsa
<http://purl.org/ontology/onfraud#AnulacionFalsa> rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosRegistroDesembolso> ;
                                                  owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#DevolucionFalsa> ;
                                                  rdfs:comment "Está relacionado con las devoluciones de mercancías en las que un defraudador guarda una copia del recibo del cliente en el momento de la venta y luego lo utiliza para crear un vacío ficticio (es decir, como si el cliente devolviera la mercancía)."@es ,
                                                               "This scheme is related to merchandise returns in which a a fraud perpetrator keeps a copy of the customer’s receipt at the time of sale and later uses it to create a fictitious void (i.e., as if the customer returned the merchandise)."@en ;
                                                  rdfs:label "Anulaciones falsas"@es ,
                                                             "False Void"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiacionDeActivos
<http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiacionDeActivos> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno> ;
                                                        rdfs:comment "Asset misappropriation fraud happens when people who are entrusted to manage the assets of an organisation steal from it or misuses these assets."@en ,
                                                                     "Consiste en apropiarse de activos financieros o no financieros de la organización, bien robándolos, bien realizando un uso indebido de éstos"@es ;
                                                        rdfs:label "Apropiación de activos"@es ,
                                                                   "Asset Misappropriation"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaFinanciera
<http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaFinanciera> rdf:type owl:Class ;
                                                                              rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiacionDeActivos> ;
                                                                              owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaNoFinanciera> ;
                                                                              rdfs:comment "Both Cash and financial asset missapropriation schemes"@en ,
                                                                                           "Esquemas de apropiación de activos financieros o monetarios"@es ;
                                                                              rdfs:label "Apropiación de fondos"@es ,
                                                                                         "Asset Misappropriation of Cash"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaNoFinanciera
<http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaNoFinanciera> rdf:type owl:Class ;
                                                                                rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiacionDeActivos> ;
                                                                                rdfs:comment "Esquemas de apropiación de activos no financieros de la organización"@es ,
                                                                                             "Non financial asset missapropriation schemes"@en ;
                                                                                rdfs:label "Apropiación de Activos No Financieros"@en ,
                                                                                           "Non-Cash Asset Missapropriation"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#CompraPersonal
<http://purl.org/ontology/onfraud#CompraPersonal> rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosEsquemaFacturación> ;
                                                  rdfs:comment "Ocurre cuando un empleado pasa una factura a la empresa para que realice el pago o cuando el empleado utiliza una tarjeta de crédito para el pago de una compra personal."@es ,
                                                               "Type of billing scheme which occurs when an employee submits an invoice for personal purchases to the company for payment, or when an employee uses a company credit card for personal purchases."@en ;
                                                  rdfs:label "Compras personales"@es ,
                                                             "Personal Purchases"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ConflictoDeInteres
<http://purl.org/ontology/onfraud#ConflictoDeInteres> rdf:type owl:Class ;
                                                      rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> ;
                                                      rdfs:comment "Situación en la que una persona u organización tiene intereses financieros o de otro tipo con terceros que podrían corromper la motivación o la toma de decisiones de ese individuo u organización."@en ,
                                                                   "Situation in which a person or organization is involved in multiple interests, financial or otherwise, one of which could possibly corrupt the motivation or decision-making of that individual or organization."@en ;
                                                      rdfs:label "Conflict of interest"@en ,
                                                                 "Conflicto de Interés"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ConnivenciaProveedor
<http://purl.org/ontology/onfraud#ConnivenciaProveedor> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosEsquemaFacturación> ;
                                                        rdfs:comment "Este tipo de fraude ocurre cuando un empleado arregla el sobrepago de una factura de un proveedor y se queda con el excedente del coste real de la factura"@es ,
                                                                     "Type of billing scheme which occurs when an employee arranges for overpayment of a vendor invoice and pockets the overpayment amount when it is returned to the company."@en ;
                                                        rdfs:label "Connivencia con el proveedor"@es ,
                                                                   "Non-Acomplice Vendor"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción
<http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> rdf:type owl:Class ;
                                              rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno> ;
                                              rdfs:comment "A scheme in which an employee misuses his or her influence in a business transaction in a way that violates his or her duty to the employer in order to gain a direct or indirect benefit."@en ,
                                                           "El empleado hace un uso indebido de su influencia en una transacción comercial de una manera que viola su deber para con el empleador a fin de obtener un beneficio directo o indirecto, para él o para la organización"@es ;
                                              rdfs:label "Corrupción"@es ,
                                                         "Corruption"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Defraudador
<http://purl.org/ontology/onfraud#Defraudador> rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2000/10/swap/pim/contact#Person> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#DefraudadorExterno
<http://purl.org/ontology/onfraud#DefraudadorExterno> rdf:type owl:Class ;
                                                      rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Defraudador> ;
                                                      rdfs:comment "Organization or person that commits a fraud against another Agent"@en ,
                                                                   "Tercero que comete un fraude contra una persona u organización"@es ;
                                                      rdfs:label "Defraudador Externo"@es ,
                                                                 "External Fraudster"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#DefraudadorInterno
<http://purl.org/ontology/onfraud#DefraudadorInterno> rdf:type owl:Class ;
                                                      rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Defraudador> ,
                                                                      <http://purl.org/ontology/onfraud#Empleado> ,
                                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                        owl:onProperty <http://purl.org/ontology/onfraud#causaPerjuicioEconomico> ;
                                                                        owl:someValuesFrom <http://purl.org/ontology/onfraud#Victima>
                                                                      ] ,
                                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                        owl:onProperty <http://purl.org/ontology/onfraud#worksIn> ;
                                                                        owl:someValuesFrom <http://purl.org/ontology/onfraud#Victima>
                                                                      ] ;
                                                      rdfs:comment "Empleado que comete un fraude contra su empresa"@es ,
                                                                   "Employee who commits fraud against its Employer"@en ;
                                                      rdfs:label "Defraudador Interno"@es ,
                                                                 "Internal Fraudster"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#DevolucionFalsa
<http://purl.org/ontology/onfraud#DevolucionFalsa> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosRegistroDesembolso> ;
                                                   rdfs:comment "Se produce cuando un empleado registra una devolución sin que se esté produciendo"@es ,
                                                                "Type of register disbursement scheme which occurs when an employee processes a transaction as if a customer were returning merchandise, even though there is no actual return."@en ;
                                                   rdfs:label "Devoluciones falsas"@es ,
                                                              "False Refunds"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Empleado
<http://purl.org/ontology/onfraud#Empleado> rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2000/10/swap/pim/contact#Person> ,
                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty <http://purl.org/ontology/onfraud#worksIn> ;
                                                              owl:someValuesFrom <http://www.w3.org/ns/org#Organization>
                                                            ] ;
                                            rdf:label "Empleado"@es ,
                                                      "Employee"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#EmpleadoFantasma
<http://purl.org/ontology/onfraud#EmpleadoFantasma> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagoFraudulentoNomina> ;
                                                    rdfs:comment "Se produce cuando hay un empleado dado de alta en los registros de nómina de la organización, pero no realiza trabajo para la empresa, bien porque es una persona inventada o porque sea una persona real que no esté realizando labor alguna estando contratada."@es ,
                                                                 "Type of payroll scheme where someone is recorded on the payroll system, but who does not work for the business. The ghost can be a real person who knowingly or not is placed on the payroll, or a fictitious person invented by the dishonest employee."@en ;
                                                    rdfs:label "Empleados Fantasma"@es ,
                                                               "Ghost Employees"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#EquipoForensic
<http://purl.org/ontology/onfraud#EquipoForensic> rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#OrganizationalUnit> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeComisionPorSoborno
<http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeComisionPorSoborno> rdf:type owl:Class ;
                                                               rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Soborno> ;
                                                               owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeLicitación> ;
                                                               rdf:label "Comisión en facturas"@es ,
                                                                         "Invoice Kickbacks"@en ;
                                                               rdfs:comment "Se produce cuando un proveedor realiza pagos no revelados a los empleados de la sociedadcon el fin de reclutar a los empleados en esquemas de sobrefacturación"@es ,
                                                                            "Type of bribery scheme which occurs when vendors make undisclosed payments to employees of purchasing companies in order to enlist the employees in overbilling schemes."@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeComisiónEnNomina
<http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeComisiónEnNomina> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagoFraudulentoNomina> ;
                                                             owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeLicitación> ;
                                                             rdfs:comment "Se produce cuando la comisión por ventas se altera o se modifican las ventas realizadas."@es ,
                                                                          "Type of payroll scheme which occurs when the amount of sales made or the rate of commission is fraudulently inflated."@en ;
                                                             rdfs:label "Commission Schemes"@en ,
                                                                        "Esquemas de comisión en nómina"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeCompra
<http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeCompra> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ConflictoDeInteres> ;
                                                   owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeVenta> ;
                                                   rdfs:comment "La sobrefacturación a una organización por bienes o servicios por parte de un proveedor en la que un empleado o directivo de la organización tiene un interés no manifestado de tipo financiero o de propiedad"@es ,
                                                                "Type of conflict of interest which involves the overbilling of a company for goods or services by a vendor in which an employee has an undisclosed ownership or financial interest."@en ;
                                                   rdfs:label "Esquema de compras"@es ,
                                                              "Purchase schemes"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeLicitación
<http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeLicitación> rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Soborno> ;
                                                       rdfs:comment "Se produce cuando un empleado ayuda de forma fraudulenta a un proveedor para ganar un contrato a lo largo del proceso de licitación"@es ,
                                                                    "Type of bribery scheme which occurs when an employee fraudulently assists a vendor in winning a contract through the competitive bidding process."@en ;
                                                       rdfs:label "Bid rigging"@en ,
                                                                  "Licitación"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeVenta
<http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeVenta> rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ConflictoDeInteres> ;
                                                  rdfs:comment "La venta a una organización de bienes o servicios en menor cuantía o importe a un cliente en la que un empleado o directivo de la organización tiene un interés no manifestado de tipo financiero o de propiedad"@es ,
                                                               "Type of conflict of interest which involves the underselling of company goods by an employee to a company in which the employee maintains a hidden interest."@en ;
                                                  rdfs:label "Esquema de ventas"@es ,
                                                             "Sales scheme"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaEmisorAutorizado
<http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaEmisorAutorizado> rdf:type owl:Class ;
                                                           rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#AlteraciónCheque> ;
                                                           rdfs:comment "Ocurre cuando empleados con poderes de firma realizan cheques para su propio beneficio"@es ,
                                                                        "Type of check tampering scheme which occurs when employees with signature authority write fraudulent checks for their own benefit."@en ;
                                                           rdfs:label "Authorized Maker"@en ,
                                                                      "Emisor autorizado"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Extorsión
<http://purl.org/ontology/onfraud#Extorsión> rdf:type owl:Class ;
                                             rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> ;
                                             rdfs:comment "Corruption scheme which occur when an employee demands payment from a vendor for decisions made in the vendor’s favor. Refusal to pay the extorter results in harm to the vendor."@en ,
                                                          "Cuando un empleado reclama el pago de un vendedor por decisiones realizadas en favor del proveedor. Si un proveedor rechaza realizar el pago, el defraudador le causa algún tipo de daño"@es ;
                                             rdfs:label "Economic extortion"@en ,
                                                        "Extorsión económica"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificacionEmisor
<http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificacionEmisor> rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#AlteraciónCheque> ;
                                                       rdfs:comment "Type of check tampering scheme which involves forging an authorized signature on a company check."@en ;
                                                       rdfs:label "Falsificación de Emisor del Cheque"@es ,
                                                                  "Forged Maker"@en ,
                                                                  "Se produce cuando se altera o falsifica una firma autorizada en un cheque"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificaciónCheque
<http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificaciónCheque> rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#AlteraciónCheque> ;
                                                       rdfs:comment "Ocurre cuando se prepara un cheque falsificado y se junta con otros legítimos para su pago habitual por parte de la empresa, de forma que el emisor del cheque lo firma sin haber sido revisado"@es ,
                                                                    "Type of check tampering scheme which consists of preparing a fraudulent check and submitting it usually along with legitimate checks to an authorized maker who signs it without a proper review."@en ;
                                                       rdfs:label "Concealed Check"@en ,
                                                                  "Falsificación del Cheque"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificaciónSalario
<http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificaciónSalario> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagoFraudulentoNomina> ;
                                                        rdfs:comment "Ocurre cuando se paga al empleado un salario sobre la base de tarifas falsificadas u horas no incurridas."@es ,
                                                                     "Type of payroll scheme which occurs when a company pays an employee based on falsified hours or rates"@en ,
                                                                     "falsificación de salarios"@es ;
                                                        rdfs:label "Falsified Wages"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude
<http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
                                          rdfs:comment "Acto intencional cometido por una persona u organización para obtener un beneficio actual o futuro que cause un perjuicio económico o contra la propiedad a un tercero mediante el engaño, la ocultación u otros actos desleales"@es ;
                                          rdfs:label "Fraud"@en ,
                                                     "Fraude"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeEnEstadosFinancieros
<http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeEnEstadosFinancieros> rdf:type owl:Class ;
                                                              rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno> ;
                                                              rdfs:comment "A scheme in which an employee intentionally causes a misstatement or omission of material information in the organization’s financial reports."@en ,
                                                                           "Cuando un empleado causa una alteración u omisión voluntaria y de la información financiera de la organización"@es ;
                                                              rdfs:label "Fraude en estados financieros"@es ,
                                                                         "Fraudulent statements"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeExterno
<http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeExterno> rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> ;
                                                 owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno> ;
                                                 rdfs:comment "Fraud commited by a third party not related to the organization."@en ,
                                                              "Fraude producido por un tercero contra la organización, esto es, aquel que no es producido por un empleado de la compañía."@es ;
                                                 rdfs:label "External Fraud"@en ,
                                                            "Fraude Externo"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno
<http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeInterno> rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Fraude> ;
                                                 rdfs:comment "Fraud commited by an employee, administrator or exectuive against the organization he/she is working for"@en ,
                                                              "Fraude cometido por un empleado, gerente o directivo de la organización para la que trabaja"@es ;
                                                 rdfs:label "Fraude Interno"@es ,
                                                            "Internal Fraud"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#GastoPersonal
<http://purl.org/ontology/onfraud#GastoPersonal> rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ReintegroGastos> ;
                                                 rdfs:comment "Este esquema se da cuando un empleado solicita el reembolso de un gasto de naturaleza personal, haciéndolo pasar por un gasto de empresa."@es ,
                                                              "Type of expense reimbursement scheme which occurs when an employee requests reimbursement for a personal expense, claiming the expense to be business related."@en ;
                                                 rdfs:label "Mischaracterized Expenses"@en ,
                                                            "Reintegro de gastos personales"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#GastoValorSobreestimado
<http://purl.org/ontology/onfraud#GastoValorSobreestimado> rdf:type owl:Class ;
                                                           rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ReintegroGastos> ;
                                                           rdfs:comment "Tipo de reembolsos de gastos que se da cuando un empleado infla el precio o coste de los gastos incurridos para que la organización se los pague."@es ,
                                                                        "Type of expense reimbursement scheme which occurs when an employee overstates the cost of actual expenses and seeks reimbursement."@en ;
                                                           rdfs:label "Gastos por encima de coste"@es ,
                                                                      "OverstatedExpenses"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#GastosFicticio
<http://purl.org/ontology/onfraud#GastosFicticio> rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ReintegroGastos> ;
                                                  rdfs:comment "Se da cuando un empleado se inventa un gasto para que la organización se lo pague."@es ,
                                                               "Type of expense reimbursement scheme which occurs when an employee invents a purchase and seeks reimbursement for it."@en ;
                                                  rdfs:label "Fictitious Expenses"@en ,
                                                             "Gastos ficticios"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#GratuidadIlegal
<http://purl.org/ontology/onfraud#GratuidadIlegal> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> ;
                                                   rdfs:comment "Dar o recibir algo de valor como contrapartida por una decisión de negocio"@es ,
                                                                "This scheme involves giving or receiving something of value to reward a business decision."@en ;
                                                   rdfs:label "Gratuidades ilegales"@es ,
                                                              "Illegal gratuities"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#HurtoFondosRegistrados
<http://purl.org/ontology/onfraud#HurtoFondosRegistrados> rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboDeposito> ;
                                                          owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#Skimming> ;
                                                          rdfs:comment """Cash larceny may be defined as the intentional taking away of an
employer‘s cash (the term cash includes both currency and checks) without the consent and against the
 will of the employer. That cash has already appeared on a victim organisation’s books. Most  larceny schemes involve the theft of incoming cash, currency on hand (in a cash register, cash box, etc.), or theft of cash from the victim organisation’s bank deposits."""@en ,
                                                                       "Hurto de fondos de la organización que han sido registrados contablemente en libros u otros registros. Estos fondos pueden ser fondos de caja, cheques o depósito bancarios, entre otros."@es ,
                                                                       "Hurto o robo de efectivo"@es ;
                                                          rdfs:label "Cash Larceny"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Investigacion
<http://purl.org/ontology/onfraud#Investigacion> rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ProcedimientoForense> ;
                                                 owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#Prevencion> ;
                                                 rdfs:comment "Actividad destinada a destapar la naturaleza de un fraude,identificar responsables y el destino de los fondos,  establecer una cronología de los hechos y calcular el perjuicio económico"@es ,
                                                              "Activity that is carried out by an investigation team to uncover a fraud, identify the fraudster and the destination of the funds, quantify the economic damage and establish a chronology of the events."@en ;
                                                 rdfs:label "Fraud Investigation"@en ,
                                                            "Investigación de fraude"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ManipulaciónBeneficiario
<http://purl.org/ontology/onfraud#ManipulaciónBeneficiario> rdf:type owl:Class ;
                                                            rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#AlteraciónCheque> ;
                                                            rdfs:comment "Se produce cuando se falsifica o altera la designación del receptor de fondos al defraudador"@es ,
                                                                         "Type of check tampering scheme which involves changing the payee designation on the check to the perpetrator or an accomplice."@en ;
                                                            rdfs:label "Alteración del receptor de los fondos"@es ,
                                                                       "Altered Payee"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ManipulaciónEndoso
<http://purl.org/ontology/onfraud#ManipulaciónEndoso> rdf:type owl:Class ;
                                                      rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#AlteraciónCheque> ;
                                                      rdfs:comment "Este esquema consiste en falsificar la firma de endoso de un receptor de un cheque de la organización."@es ,
                                                                   "Type of check tampering scheme which consists of forging the signature endorsement of an intended recipient of a company check."@en ;
                                                      rdfs:label "Alteración de endoso"@es ,
                                                                 "Forged Endorsement"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#MultiplesReintegros
<http://purl.org/ontology/onfraud#MultiplesReintegros> rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ReintegroGastos> ;
                                                       rdfs:label "Multiple Reimbursements"@en ,
                                                                  "Multiples Reintegros"@es ,
                                                                  "Ocurre cuando un empleado solicita que un gasto se le reintegre en múltiples ocasiones."@es ,
                                                                  "occurs when an employee submits a single expense for reimbursement multiple times."@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#PagoFraudulentoNomina
<http://purl.org/ontology/onfraud#PagoFraudulentoNomina> rdf:type owl:Class ;
                                                         rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentos> ;
                                                         rdfs:comment "A scheme in which an employee causes his or her employer to issue a payment by making false claims for compensation."@en ,
                                                                      "Ocurre cuando un empleado hace que la organización pague en concepto de nómina o complemento salarial un importe no debido."@es ;
                                                         rdfs:label "Payroll Schemes"@en ,
                                                                    "esquemas de nómina"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentos
<http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentos> rdf:type owl:Class ;
                                                     rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaFinanciera> ;
                                                     rdfs:comment "A scheme that occurs when an employee uses his position of employment to cause a payment for some inappropriate purpose."@en ,
                                                                  "Este esquema ocurre cuando un empleado utiliza su posición para que la organización realice un pago para un propósito indebido"@es ;
                                                     rdfs:label "Desembolsos Indebidos"@es ,
                                                                "Fraudulent Disbursement"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosEsquemaFacturación
<http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosEsquemaFacturación> rdf:type owl:Class ;
                                                                       rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentos> ;
                                                                       rdfs:comment "A scheme in which a person causes his or her employer to issue a payment by submitting invoices for fictitious goods or services, inflated invoices or invoices for personal purchases."@en ,
                                                                                    "El defraudador consigue que su organización realice un pago emitiendo facturas por bienes o servicios ficticios, o bien inflando el importe de las facturas o facturas por compras personales"@es ;
                                                                       rdfs:label "Billing Schemes"@en ,
                                                                                  "Esquemas de facturación"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosRegistroDesembolso
<http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosRegistroDesembolso> rdf:type owl:Class ;
                                                                       rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentos> ;
                                                                       rdfs:comment "A scheme in which an employee makes false entries on a cash register to conceal the fraudulent removal of cash."@en ,
                                                                                    "Se produce cuando el empleado realiza entradas faltas en la contabilidad o registros contables de la organización para realizar una retirada de efectivo."@es ;
                                                                       rdfs:label "Register disbursements"@en ,
                                                                                  "registros indebidos de desembolsos"@esr .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#PerjuicioEconómico
<http://purl.org/ontology/onfraud#PerjuicioEconómico> rdf:type owl:Class ;
                                                      rdfs:label "Economic damage"@en ,
                                                                 "Perjuicio económico"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Prevencion
<http://purl.org/ontology/onfraud#Prevencion> rdf:type owl:Class ;
                                              rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ProcedimientoForense> ;
                                              rdf:label "Actividad de prevención"@es ,
                                                        "Fraud prevention activity"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ProcedimientoForense
<http://purl.org/ontology/onfraud#ProcedimientoForense> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://dbpedia.org/ontology/Work> ;
                                                        rdfs:comment "Activity that is carried out by a forensic team in order to prevent, detect or investigate a fraud"@en ;
                                                        rdfs:label "Actividad destinada a detectar, prevenir o investigar un fraude"@es ,
                                                                   "Forensic procedure"@en ,
                                                                   "Procedimiento forense"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Redflag
<http://purl.org/ontology/onfraud#Redflag> rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:comment "A red flag is an indicator  of something that is unusual and may need to be investigated further."@en ,
                                                        "Un redflag es un indicador de algo que necesita ser investigado con más detalle por ser inusual y está asociado a un esquema de fraude"@en ;
                                           rdfs:label "Indicador de riesgo de fraude"@es ,
                                                      "Redflag"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ReintegroGastos
<http://purl.org/ontology/onfraud#ReintegroGastos> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentos> ;
                                                   rdfs:comment "A scheme in which an employee makes a claim for reimbursement of fictitious or inflated business expenses."@en ,
                                                                "Ocurre cuando el empleado reclama el reintegro de un gasto en el que habría incurrido de naturaleza ficticia o por un importe inflado"@es ;
                                                   rdfs:label "Expense Reimbursement"@en ,
                                                              "Reintegro de gastos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Robo
<http://purl.org/ontology/onfraud#Robo> rdf:type owl:Class ;
                                        rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
                                        rdfs:label "Robo"@es ,
                                                   "Theft"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoFinanciero
<http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoFinanciero> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaFinanciera> ,
                                                                        <http://purl.org/ontology/onfraud#Robo> ;
                                                        owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoNoFinanciero> ;
                                                        rdfs:label "Robo de activos financieros"@es ,
                                                                   "Theft of financial assets"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoNoFinanciero
<http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoNoFinanciero> rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaNoFinanciera> ,
                                                                          <http://purl.org/ontology/onfraud#Robo> ;
                                                          rdfs:comment "A scheme involving the theft of physical inventory items and the misstatement of inventory records on a company's financial statements"@en ,
                                                                       "Implica el robo de inventario o de activos y su alteración en los registros contables de la organización"@es ;
                                                          rdfs:label "Larceny"@en ,
                                                                     "Robo de Activos No Financieros"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#RoboDeposito
<http://purl.org/ontology/onfraud#RoboDeposito> rdf:type owl:Class ;
                                                rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoFinanciero> ;
                                                rdfs:comment "Esquemas que implican el robo de fondos de la organización, bien estando éstos registrados contablemente o no"@es ,
                                                             "This scheme implies the theft of cash from the organization, having these funds being recorded or not"@en ;
                                                rdfs:label "Robos en la recepción de fondos"@es ,
                                                           "TheftOfCashReceipts"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#RoboEfectivo
<http://purl.org/ontology/onfraud#RoboEfectivo> rdf:type owl:Class ;
                                                rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoFinanciero> ;
                                                rdfs:label "Cash theft"@en ,
                                                           "Robo de fondos de la caja o en metálico"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#RoboEnCompraRecepción
<http://purl.org/ontology/onfraud#RoboEnCompraRecepción> rdf:type owl:Class ;
                                                         rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoNoFinanciero> ;
                                                         rdfs:comment "Este esquema ocurre cuando un empleado roba la mercancía de entrada marcando en el albarán de entrada como entrega parcial"@en ,
                                                                      "Purchasing And Receiving"@en ,
                                                                      "Type of larceny scheme in which an employee steals incoming merchandise by fraudulently marking incoming shipments as “short” to conceal the theft."@en ;
                                                         rdfs:label "Robo En Compra y Recepción"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#RoboPorSolicitudDeActivo
<http://purl.org/ontology/onfraud#RoboPorSolicitudDeActivo> rdf:type owl:Class ;
                                                            rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoNoFinanciero> ;
                                                            rdfs:comment "Implica el uso de documentos internos para que inventario o equipamientos se muevan de una localización a otra"@es ,
                                                                         "Type of larceny scheme which involves the use of internal documents to cause inventory, supplies, or equipment to be moved from one location to another or allocated to a particular project."@en ;
                                                            rdfs:label "Asset Request And Transfers"@en ,
                                                                       "Robo por Solicitud de Activos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#RoboPorVentaYEntregaFalsa
<http://purl.org/ontology/onfraud#RoboPorVentaYEntregaFalsa> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoNoFinanciero> ;
                                                             rdfs:comment "Ocurre cuando un defraudador hace que una organización envíe mercancía como si hubiera sido comprada al defraudador o a un cómplice"@es ,
                                                                          "Type of larceny scheme which occurs when a fraudster causes an organization to ship out merchandise as though it had been sold. The shipments are usually sent to the fraudster or to an accomplice."@en ;
                                                             rdfs:label "False Sales And Shipping"@en ,
                                                                        "robo por venta y entrega falsa"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#RoboSinOcultación
<http://purl.org/ontology/onfraud#RoboSinOcultación> rdf:type owl:Class ;
                                                     rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboActivoNoFinanciero> ;
                                                     rdfs:comment "Ocurre cuando un empleado coge material o activos de la organización sin intentar alterar en libros su robo"@es ,
                                                                  "Type of larceny scheme which occur when an employee takes property from the company’s premises without attempting to conceal it in the books and records."@en ;
                                                     rdfs:label "Robo sin ocultación"@es ,
                                                                "Unconcealed Larceny"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SOECorteTemporal
<http://purl.org/ontology/onfraud#SOECorteTemporal> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SobreestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                    rdfs:comment "Registrar ingresos o gastos en periodos contables indebidos"@es ,
                                                                 "This scheme involves recording revenues or expenses in improper accounting periods."@en ;
                                                    rdfs:label "Corte temporal"@es ,
                                                               "Overstatement - Timming differences"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SOEInformaciónRelevante
<http://purl.org/ontology/onfraud#SOEInformaciónRelevante> rdf:type owl:Class ;
                                                           rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SobreestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                           rdfs:comment "A fraudulent financial report scheme which involves the improper disclosure of material information, such as contingent liabilities, significant events, management fraud, related-party transactions, or accounting changes."@en ,
                                                                        "Consiste en la revelación parcial o en la ocultación de información relevante como transacciones entre grupos, eventos relevantes, fraude en la gestión, cambios en la contabilización, entre otros"@es ;
                                                           rdfs:label "Improper diclosures"@en ,
                                                                      "Indebida comunicación de información relevante"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SOEIngresosFicticios
<http://purl.org/ontology/onfraud#SOEIngresosFicticios> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SobreestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                        rdfs:comment "A fraudulent financial report scheme which involves recording fictitious revenue from the sale of goods or services."@en ,
                                                                     "Registrar ingresos ficticios por ventas de bienes o servicios"@es ;
                                                        rdfs:label "Fictitious revenues"@en ,
                                                                   "Registro de ingresos ficticios"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SOEManipulaciónValor
<http://purl.org/ontology/onfraud#SOEManipulaciónValor> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SobreestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                        rdfs:comment "A fraudulent financial report scheme which involves the improper valuation of inventory, accounts receivable, fixed assets, intangibles, or other assets."@en ;
                                                        rdfs:label "Improper assets valuations"@en ,
                                                                   "La valoración indebida de inventario, clientes o activos de la organización"@es ,
                                                                   "Valoración indebida de activos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SOEOcultaciónPasivosGastos
<http://purl.org/ontology/onfraud#SOEOcultaciónPasivosGastos> rdf:type owl:Class ;
                                                              rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SobreestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                              rdfs:comment "A fraudulent financial report scheme which involves concealing or understating liabilities and expenses, capitalizing expenses, or expensing capital expenses."@en ,
                                                                           "Este esquema consiste en no registrar o minusvalorar los gastos incurridos o deudas con terceros"@es ;
                                                              rdfs:label "Concealed liabilities and expenses"@en ,
                                                                         "Ocultación o manipulación de deudas o gastos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SUBCorteTemporal
<http://purl.org/ontology/onfraud#SUBCorteTemporal> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SubestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                    rdfs:comment "Registrar ingresos o gastos en periodos contables indebidos"@es ,
                                                                 "This scheme involves recording revenues or expenses in improper accounting periods."@en ;
                                                    rdfs:label "Corte temporal"@es ,
                                                               "Overstatement - Timming differences"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SUBIngresosFicticios
<http://purl.org/ontology/onfraud#SUBIngresosFicticios> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SubestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                        rdfs:comment "A fraudulent financial report scheme which involves recording fictitious revenue from the sale of goods or services."@en ,
                                                                     "Registrar ingresos ficticios por ventas de bienes o servicios"@es ;
                                                        rdfs:label "Fictitious revenues"@en ,
                                                                   "Registro de ingresos ficticios"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SUBManipulaciónValor
<http://purl.org/ontology/onfraud#SUBManipulaciónValor> rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SubestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                        rdfs:comment "A fraudulent financial report scheme which involves the improper valuation of inventory, accounts receivable, fixed assets, intangibles, or other assets."@en ;
                                                        rdfs:label "Improper assets valuations"@en ,
                                                                   "La valoración indebida de inventario, clientes o activos de la organización"@es ,
                                                                   "Valoración indebida de activos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SUBOcultaciónPasivosGastos
<http://purl.org/ontology/onfraud#SUBOcultaciónPasivosGastos> rdf:type owl:Class ;
                                                              rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SubestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                              rdfs:comment "A fraudulent financial report scheme which involves concealing or understating liabilities and expenses, capitalizing expenses, or expensing capital expenses."@en ,
                                                                           "Este esquema consiste en no registrar o minusvalorar los gastos incurridos o deudas con terceros"@es ;
                                                              rdfs:label "Concealed liabilities and expenses"@en ,
                                                                         "Ocultación o manipulación de deudas o gastos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#ShellCompany
<http://purl.org/ontology/onfraud#ShellCompany> rdf:type owl:Class ;
                                                rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosEsquemaFacturación> ;
                                                rdfs:label "Se produce cuando una empresa ficticia o sin facturación real controlada por el empleado emite facturas a la organización del empleado."@es ,
                                                           "Type of billing scheme which occurs when an employee submits invoices for payment from a fictitious company controlled by the employee."@en ,
                                                           "compañía ficticia"@es ,
                                                           "shell company"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SikimmingDevolucion
<http://purl.org/ontology/onfraud#SikimmingDevolucion> rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Skimming> ;
                                                       rdfs:comment "Consiste en quedarse con todo o parte del importe correspondiente a una devolución sin que quede registrado."@es ,
                                                                    "Occurs when the fraudster steals the funds corresponding to a refund without being this refund registered."@en ;
                                                       rdfs:label "Refunds skimming"@en ,
                                                                  "Skimming de devolución"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Skimming
<http://purl.org/ontology/onfraud#Skimming> rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboDeposito> ;
                                            rdfs:comment "En un esquema en el que se roban los fondos de la organización antes de que se registre por ésta en sus libros o registros contables."@es ,
                                                         "The fraud occurs by the theft of incoming customer payments or of non-revenue cash receipts before the funds are deposited and recorded in the accounting records."@en ;
                                            rdfs:label "Skimming"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingRecibo
<http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingRecibo> rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Skimming> ;
                                                  rdfs:comment "Este esquemas están relacionados con el registro de mercancía por cobrar que va a ser dada de baja"@es ,
                                                               "These schemes are related to the registration of merchandise or receivable that is going to be deregistered"@en ;
                                                  rdfs:label "Receivables"@en ,
                                                             "Skimming en recibos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingReciboCondonación
<http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingReciboCondonación> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingRecibo> ;
                                                             owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingReciboRegistro> ;
                                                             rdfs:comment "Consiste en un empleado da de baja un inventario robado como si hubiera sido desechado"@es ,
                                                                          "Type of skimming scheme which involves an employee writing off the stolen inventory item as scrap or similar in the inventory records so that they coincide with the actual physical inventory levels."@en ;
                                                             rdfs:label "Condonación"@es ,
                                                                        "Write-Off"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingReciboRegistro
<http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingReciboRegistro> rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingRecibo> ;
                                                          rdfs:comment "Ocurre cuando se alteran las cuentas por cobrar del registro contable al robar fondos destinados al pago de una cuenta por cobrar."@es ,
                                                                       "Type of skimming scheme which involves an accounting method that involves altering the accounts receivable section of the balance sheet when cash that is intended for the payment of a receivable is stolen."@en ;
                                                          rdfs:label "Lapping scheme"@en ,
                                                                     "registro de recibo"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingVenta
<http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingVenta> rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Skimming> ;
                                                 rdfs:comment "Este esquema se produce cuando no se registra la venta o se registra por un menor valor"@es ,
                                                              "This scheme occurs when the sale is not recorded or is understated"@en ;
                                                 rdfs:label "Skimming Sales Scheme"@en ,
                                                            "Skimming en Ventas"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingVentasSinRegistro
<http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingVentasSinRegistro> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingVenta> ;
                                                             owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#VentasDepreciadas> ;
                                                             rdfs:comment "Se produce cuando no se registra la venta y el defraudador se queda con el importe del bien o servicio."@es ,
                                                                          "Type of skimming scheme which involves an employee making no record of the sale and pocketing the money received from that good or service."@en ;
                                                             rdfs:label "Skimming Ventas Sin Registro"@es ,
                                                                        "Unrecorded Skimming Scheme"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Soborno
<http://purl.org/ontology/onfraud#Soborno> rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción> ;
                                           rdfs:comment "Corruption scheme which involves the offering, giving, receiving, or soliciting of a thing of value to influence a business decision."@en ,
                                                        "El soborno implica ofrecer, dar, recibir o solicitar una cosa de valor a un tercero para influir en una decisión de negocio"@es ;
                                           rdfs:label "Bribery"@en ,
                                                      "Soborno"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SobreestimaciónDeActivosEIngresos
<http://purl.org/ontology/onfraud#SobreestimaciónDeActivosEIngresos> rdf:type owl:Class ;
                                                                     rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeEnEstadosFinancieros> ;
                                                                     owl:disjointWith <http://purl.org/ontology/onfraud#SubestimaciónDeActivosEIngresos> ;
                                                                     rdfs:label "Asset or revenue overstatements"@en ,
                                                                                "Sobreestimación de activos e ingresos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#SubestimaciónDeActivosEIngresos
<http://purl.org/ontology/onfraud#SubestimaciónDeActivosEIngresos> rdf:type owl:Class ;
                                                                   rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeEnEstadosFinancieros> .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#UsoIndebidoActivoNoFinanciero
<http://purl.org/ontology/onfraud#UsoIndebidoActivoNoFinanciero> rdf:type owl:Class ;
                                                                 rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiaciónDeActivosDeNaturalezaNoFinanciera> ;
                                                                 rdfs:comment "A scheme that  occurs when an employee makes an unauthorized use of his organization’s property without actually stealing the property."@en ,
                                                                              "Se produce cuando realiza un uso indebido de un bien  de la organización sin robarlo"@es ;
                                                                 rdfs:label "Misuse"@en ,
                                                                            "uso indebido de activos, material o equipos"@es .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#VentasDepreciadas
<http://purl.org/ontology/onfraud#VentasDepreciadas> rdf:type owl:Class ;
                                                     rdfs:subClassOf <http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingVenta> ;
                                                     rdfs:comment "Type of skimming scheme which involves an employee booking a lower sale amount of a product or service than the perpetrator actually collected."@en ;
                                                     rdfs:label "Se produce cuando el defraudador registra un menor valor de la venta de un producto o servicio"@es ,
                                                                "Skimming por Ventas por Menor Valor"@es ,
                                                                "Understated Skimming Scheme"@en .


###  http://purl.org/ontology/onfraud#Victima
<http://purl.org/ontology/onfraud#Victima> rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#FormalOrganization> ;
                                           rdf:label "Victim"@en ;
                                           rdfs:comment "Organization that has suffered the fraud"@en ,
                                                        "organización que a sufrido el fraude"@en .


###  http://www.w3.org/2000/10/swap/pim/contact#Person
<http://www.w3.org/2000/10/swap/pim/contact#Person> rdf:type owl:Class ;
                                                    owl:equivalentClass <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .


###  http://www.w3.org/ns/org#Organization
<http://www.w3.org/ns/org#Organization> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/ns/org#OrganizationalUnit
<http://www.w3.org/ns/org#OrganizationalUnit> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Activity

###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization

###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person

#################################################################
#    Annotations
#################################################################

<http://purl.org/dc/elements/1.1/> <http://purl.org/dc/terms/modified> "2012-06-14"^^xsd:date ;
                                   <http://purl.org/dc/terms/publisher> <http://purl.org/dc/aboutdcmi#DCMI> ;
                                   <http://purl.org/dc/terms/title> "Dublin Core Metadata Element Set, Version 1.1"@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://purl.org/dc/terms/description> "Examples of a Contributor include a person, an organization, or a service. Typically, the name of a Contributor should be used to indicate the entity."@en ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#contributor-006> ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                              rdfs:comment "An entity responsible for making contributions to the resource."@en ;
                                              rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                              rdfs:label "Contributor"@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/coverage> <http://purl.org/dc/terms/description> "Spatial topic and spatial applicability may be a named place or a location specified by its geographic coordinates. Temporal topic may be a named period, date, or date range. A jurisdiction may be a named administrative entity or a geographic place to which the resource applies. Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as the Thesaurus of Geographic Names [TGN]. Where appropriate, named places or time periods can be used in preference to numeric identifiers such as sets of coordinates or date ranges."@en ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#coverage-006> ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                           rdfs:comment "The spatial or temporal topic of the resource, the spatial applicability of the resource, or the jurisdiction under which the resource is relevant."@en ;
                                           rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                           rdfs:label "Coverage"@en ;
                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> <http://purl.org/dc/terms/description> "Examples of a Creator include a person, an organization, or a service. Typically, the name of a Creator should be used to indicate the entity."@en ;
                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#creator-006> ;
                                          <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                          <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                          rdfs:comment "An entity primarily responsible for making the resource."@en ;
                                          rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                          rdfs:label "Creator"@en ;
                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/date> <http://purl.org/dc/terms/description> "Date may be used to express temporal information at any level of granularity.  Recommended best practice is to use an encoding scheme, such as the W3CDTF profile of ISO 8601 [W3CDTF]."@en ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#date-006> ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                       rdfs:comment "A point or period of time associated with an event in the lifecycle of the resource."@en ;
                                       rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                       rdfs:label "Date"@en ;
                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <http://purl.org/dc/terms/description> "Description may include but is not limited to: an abstract, a table of contents, a graphical representation, or a free-text account of the resource."@en ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#description-006> ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                              rdfs:comment "An account of the resource."@en ;
                                              rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                              rdfs:label "Description"@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/format> <http://purl.org/dc/terms/description> "Examples of dimensions include size and duration. Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as the list of Internet Media Types [MIME]."@en ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#format-007> ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                         rdfs:comment "The file format, physical medium, or dimensions of the resource."@en ;
                                         rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                         rdfs:label "Format"@en ;
                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> <http://purl.org/dc/terms/description> "Recommended best practice is to identify the resource by means of a string conforming to a formal identification system. "@en ;
                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#identifier-006> ;
                                             <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                             <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                             rdfs:comment "An unambiguous reference to the resource within a given context."@en ;
                                             rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                             rdfs:label "Identifier"@en ;
                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/language> <http://purl.org/dc/terms/description> "Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as RFC 4646 [RFC4646]."@en ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#language-007> ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                           rdfs:comment "A language of the resource."@en ;
                                           rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                           rdfs:label "Language"@en ;
                                           rdfs:seeAlso <http://www.ietf.org/rfc/rfc4646.txt> ;
                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher> <http://purl.org/dc/terms/description> "Examples of a Publisher include a person, an organization, or a service. Typically, the name of a Publisher should be used to indicate the entity."@en ;
                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#publisher-006> ;
                                            <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                            <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                            rdfs:comment "An entity responsible for making the resource available."@en ;
                                            rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                            rdfs:label "Publisher"@en ;
                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/relation> <http://purl.org/dc/terms/description> "Recommended best practice is to identify the related resource by means of a string conforming to a formal identification system. "@en ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#relation-006> ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                           <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                           rdfs:comment "A related resource."@en ;
                                           rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                           rdfs:label "Relation"@en ;
                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> <http://purl.org/dc/terms/description> "Typically, rights information includes a statement about various property rights associated with the resource, including intellectual property rights."@en ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#rights-006> ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                         rdfs:comment "Information about rights held in and over the resource."@en ;
                                         rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                         rdfs:label "Rights"@en ;
                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/source> <http://purl.org/dc/terms/description> "The described resource may be derived from the related resource in whole or in part. Recommended best practice is to identify the related resource by means of a string conforming to a formal identification system."@en ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#source-006> ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                         rdfs:comment "A related resource from which the described resource is derived."@en ;
                                         rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                         rdfs:label "Source"@en ;
                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/subject> <http://purl.org/dc/terms/description> "Typically, the subject will be represented using keywords, key phrases, or classification codes. Recommended best practice is to use a controlled vocabulary."@en ;
                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#subject-007> ;
                                          <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                          <http://purl.org/dc/terms/modified> "2012-06-14"^^xsd:date ;
                                          rdfs:comment "The topic of the resource."@en ;
                                          rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                          rdfs:label "Subject"@en ;
                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/title> <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#title-006> ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                        rdfs:comment "A name given to the resource."@en ;
                                        rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                        rdfs:label "Title"@en ;
                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/type> <http://purl.org/dc/terms/description> "Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as the DCMI Type Vocabulary [DCMITYPE]. To describe the file format, physical medium, or dimensions of the resource, use the Format element."@en ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#type-006> ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                       rdfs:comment "The nature or genre of the resource."@en ;
                                       rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                       rdfs:label "Type"@en ;
                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#AlteraciónCheque>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#PagoFraudulentoNomina>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosEsquemaFacturación>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentosRegistroDesembolso>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#ReintegroGastos>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#ApropiacionDeActivos>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#Corrupción>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#FraudeEnEstadosFinancieros>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#CompraPersonal>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#ConnivenciaProveedor>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#ShellCompany>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#ConflictoDeInteres>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#Extorsión>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#GratuidadIlegal>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#Soborno>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#EmpleadoFantasma>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaDeComisiónEnNomina>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificaciónSalario>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#EsquemaEmisorAutorizado>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificacionEmisor>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#FalsificaciónCheque>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#ManipulaciónBeneficiario>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#ManipulaciónEndoso>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#GastoPersonal>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#GastoValorSobreestimado>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#GastosFicticio>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#MultiplesReintegros>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#PagosFraudulentos>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboDeposito>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboEfectivo>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboEnCompraRecepción>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboPorSolicitudDeActivo>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboPorVentaYEntregaFalsa>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#RoboSinOcultación>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#SOECorteTemporal>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#SOEInformaciónRelevante>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#SOEIngresosFicticios>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#SOEManipulaciónValor>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#SOEOcultaciónPasivosGastos>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <http://purl.org/ontology/onfraud#SikimmingDevolucion>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingRecibo>
                <http://purl.org/ontology/onfraud#SkimmingVenta>
              )
] .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.0) https://github.com/owlcs/owlapi/
